+++
title = "香川高専生が住友重機械工業新居浜工場の加速器製作・試験現場を見学しました"
linkTitle = "香川高専生が加速器企業見学会を実施"
date = "2024-03-01"
authors = ["ct-kagawa", "masashio"]
tags = ["香川高専"]
aliases = ["/blog/2024/03/01/"]
+++

香川高専生約10名が住友重機械工業新居浜工場を訪問し、
加速器製作ならびに試験現場を見学しました。

住友重機械工業は、医療用線源やがん治療用のサイクロトロン加速器を取り扱っています。
今回の見学会では電磁石の製造や調整の現場を見学しました。

![見学の様子](20240301_022012007_iOS_featured.jpg "見学の様子")

また、超伝導電磁石を用いた最先端のサイクロトロン加速器の試験も見学し、
これまでの常伝導タイプでは実現できなかった患部の高速スキャンなどの最新の試験結果を解説してもらいました。

見学会に参加した学生からは
「大きな工場を見学する機会がなかったので非常に貴重な経験になった」
という声も聞こえました。

今後もこのような企業見学会は継続的に実施していこうと思います。
